413.3萬選民創新高 學者：青年投票先有用

413.3萬選民創新高
學者：青年投票先有用

蔡子強指出要提升年輕人的投票率才有效用。資料圖片

【人數大增】

【本報訊】反送中運動浪潮觸發市民盡公民責任，誓憑選民身份「光復區選」。選舉事務處昨公佈正式選民登記冊，登記選民有413.3萬人，較2015年上屆區選選民人數增加近44萬人，創歷來新高，當中新登記年輕選民人數，佔新登記選民中近一半，不過有學者指出，年輕選民過去在區選投票率不足四成，除非年輕人在今次區選投票率大升，否則新增年輕選民未必可發揮效用。

記者：莫劍弦

選舉事務處昨日公佈地方選區正式選民登記冊共載有4,132,977名選民，其中香港島有661,041名選民、九龍西和九龍東則分別有535,054和660,385名選民；新界西和新界東分別有1,208,361和1,068,136名選民。俗稱超級區議會界別的區議會（第二）功能界別選民有3,861,684人，而功能界別選民有229,750人。

選舉事務處發言人表示，今次公佈正式選民登記冊較臨時選民登記冊淨增加約1.4萬多人，主要涉及被納入取消登記名單的人士適時回應提示信，以恢復選民身份，以及向選舉事務處補交資料，並得到審裁官批准。

相關新聞：經油麻地送院「我非消失的三人」

40萬新登記青年佔半

新登記的選民有392,601人，佔整體近一成，打破回歸以來的紀錄，若按年齡分析，在新登記選民中，介乎18至35歲的年輕群組人士佔48％，但若以整體選民人數分析，18至35歲群組則只佔整體選民24％。而60歲以上群組選民則佔整體的32％，36至60歲群組亦佔44％，換句話說年長選民仍佔多數。

中文大學政治與行政學系高級講師蔡子強指出，不少民主派、年輕人希望增加更多年輕選民，可以影響區選選情，但這是第一步，更重要第二步要看年輕人區選投票率，因他們的投票率一向偏低，以2015年區選為例，18至40歲選民投票率，只有三成八，大幅低於年長選民，蔡子強指反送中運動雖未有退潮迹象，令建制派對區選選情擔心，但年輕人投票率無法大幅提升，即使新增年輕選民較多，亦無法發揮預期效用。

上一則
上一則
月內兩失控 田家炳教師打學生頭

下一則
下一則
90後「三劍俠」戰區會 誓踢走元朗鄉黑

經油麻地送院「我非消失的三人」
港鐵特檢隊涉毆跳閘青年
13歲少女太子被捕 陰濕警叠聲阻講名
9.28相約傘運五周年
陳太︰林鄭無吸取教訓致困局
中大生聲援被捕維族教授 踐踏習相
9.29連線 19國抗極權
手足讀家書不禁落淚流亡台抗爭者：後悔做逃兵
網民籲十．一入馬場
法輪功稱警首禁遊行
美眾院受理表決《人權法》
共和黨員：鄺俊宇遇襲助攻法案
外交部「落閘」：不再對訴求讓步
警總裝網絡專線 直駁深圳法院
記者遇襲 黎智英：堅守立場
本報懸紅50萬元啟事
三煞圍毆 鄺俊宇頭痛未消
指控未夠強 官准41人出境
「赴湯杜火」夫婦擬度蜜月：拎返應有自由
警濫捕持頭盔者 大狀：防具不犯法
傳道人轟警「黃色物體」論可恥
電訊職員涉盜警親友資料放TG
捐300萬呎農地新世界擬建社會房屋
周庭膺日《福布斯》50影響力人物
團結基金倡重推租置計劃
王維基暗示明年停TVB廣告
港媽忍夠了 急移民台灣「驚過幾年下一代俾人打」
何蔭棠功課涉警黑 教局促查
李國章賴通識老師教壞學生
月內兩失控 田家炳教師打學生頭
90後「三劍俠」戰區會誓踢走元朗鄉黑
張秀賢擬披甲 轟建制包庇白衣人
梁繼昌私人草案倡獨立查
鄭若驊認港府研反蒙面法
入稟索償 兼取太子站CCTV片8.31遭暴打少年：警如猛獸狩獵

9 27
新屋嶺被捕者人權集會
日期: 9月27日 (星期五)
時間: 晚上7時30分
地點: 中環愛丁堡廣場

9 28
民陣集會
日期: 9月28日 (星期六)
時間: 晚上7時
地點: 金鐘添馬公園

9 29
全球抗共遊行
日期: 9月29日 (星期日)
時間: 下午2時30分
起點: 銅鑼灣Sogo
終點: 金鐘政總

9 30
全港三罷
日期: 9月30日 (星期一)
罷工罷課罷市罷買 全港死城

10 1
如黨鐵正常營運
民陣遊行
日期: 10月1日 (星期二)
時間: 下午2時30分
起點: 銅鑼灣維園
終點: 中環遮打道
如黨鐵封香港島
地區集會
日期: 10月1日 (星期二)
時間: 下午2時30分
地點: 85分區

今日應該有咩行動?

出嚟行，出嚟勇武都肯，票一定要投！！！！

唔使諗咩含淚投，今次目標係要建制派選唔到！！少一個敵人，多一個同路人永遠都係好事！！

後生仔要投票呀！！大家都話經濟戰成效係慢慢出現，其實區選都一樣，各個戰線都做多少少，加加埋埋就會有蝴蝶效應，改變到個結果！！

不過有學者指出，年輕選民過去在區選投票率不足四成，除非年輕人在今次區選投票率大升，否則新增年輕選民未必可發揮效用。

原來原本果堆青年之前無四成 投票率

舉手之勞，各位記得投票，血債票償

最大問題係DQ

同埋投票做假...

得廿幾萬新後生仔

之前補選
某討論區成日話要焦土
叫人唔好投票

因為嗰陣的泛民真係信唔過